<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Machine Learning on Khoa học dữ liệu</title>
    <link>/categories/machine-learning/</link>
    <description>Recent content in Machine Learning on Khoa học dữ liệu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/machine-learning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Caret - giao diện phổ quát cho phép truy cập các machine learning algorithms trên R</title>
      <link>/post/caret/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/caret/</guid>
      <description>Sử dụng các machine learning (hay statistical learning) algorithms ngày càng phổ biến trong nhiều lĩnh vực khác nhau - từ trong nghiên cứu cho đến các hoạt động kinh doanh. Ngôn ngữ R khác biệt bởi số lượng rất lớn các packages chuyên dụng khác nhau cho phép xây dựng các mô hình dự báo. Tuy nhiên đây cũng chính là khuyết điểm, khi có quá nhiều các packages triển khai các algorithms khác nhau dưới dạng các functions sẽ làm cho các nhà phân tích khó khăn trong việc nhớ những đặc trưng sử dụng và cú pháp của từng function.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giới thiệu một số Machine Learning Datasets trên R</title>
      <link>/post/ml-r/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ml-r/</guid>
      <description>Ở post này tôi sẽ giới thiệu một số Machine Learning Datasets trên R.
Datasets là nguyên liệu vô cùng quan trọng giúp chúng ta có thể test, thực hành và thử nghiệm với các machine learning techniques và phát triển kỹ năng của mình với platform. Ở mục này các bạn sẽ được giới thiệu các cách để load các standard datasets dành cho bài toán classification và regression trên R.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>